落樓買外賣開始抵過買餸自己煮飯。。。

周圍外賣自取都六折五折...

好過自己煮前切一大輪，食完飯仲要冼野

無錯,不過我呢D夜晚先收工既人,返到屋企樓下都收晒

其實一直買餸煮飯都唔平得幾多

除非煮個頹麵

屌 邊度？我唔見既

有味精

富東閣都有

通常1個人 買餸成本唔會平過出去食
愈多人買餸除返開愈抵

太湖都做緊7折
熟客有一6折

呢樣真

除左食海鮮之外
普通家常菜
真係同樓下買外賣差唔多

依家樓下外賣海南雞半隻先60蚊
仲要幾大隻
去惠康買冰鮮半隻都40蚊

係， 抵左好多

依d先係正常價錢

睇人數
一兩條友可能差唔多
一家幾口真係平好多

之前食水深到

2個人 煮一餐都3/40 1個

但自己煮少油鹽糖自己揀食乜開心啲既

我1餐自己煮都係20蚊左右.

收工連續買咗四日兩餸飯自取半價
叫老母唔駛諗唔駛煮唔駛洗
一家三口三個餐 已經六個唔同嘅餸

都係 已且人多 多數清得晒

一兩條友煮飯 又淨飯淨餸 第日要食隔夜野

過水再食

光榮外賣40蚊連凍飲
仲要足料大份到要分兩餐食

U canteen 頹飯都係10-12

自己煮乾淨好多喎

其實唔需要去諗食乜
落個街解決所有問題

自己整d餸靚d。同有細䠘口唔會成日食街外野。

自己煮質素點同出街比

咁平？邊到有

TRUE

樓下得狗折

時間先係錢
買煮洗
快極都個半鐘

當打工仔時薪$100個鐘

呢到都$150啦

冇錯

煮都仲平啲啲嘅 睇你食咩材料姐

不過唔撚洗洗碗... 真係好撚爽

樓下兩間合謀定價 兩餸去到$37 唔知有無折

利申 大西北

講到個個都會用本來煮飯既時間番工咁

我將時間金錢化姐

邊到有？？？？？
附近啲餐廳全部原價食到窮 50蚊餐
得大快活9折

咁應該將「上網、打機、讀書、訓教」依啲活動金錢化先岩

係抵左好多不過會買斤菜 唔係無屎痾

唔係深，以前要賺自己果份，而家係回到本交租出糧就算

真，早兩日買咗兩舊三文魚自己煎都成六十蚊不如求其出去食個飯仲平，仲唔使洗碗添

記得要自己煮啲菜食

咁開始可以罷惠康啦

住邊區咁平？

依啲時間原本可以增值自己嫁

有啲時間冇得金錢化

而家買餸真係貴

洗碗機改變人生

但係住家飯乾淨啲又健康啲
日日都食外賣身體會頂唔順
可能一星期食兩日黃店都ok
又可以幫助到黃店又可以唔使日日食住家飯咁悶

我老母每晚煮飯都講呢句 講足30年講到出面會落毒咁

你唔覺食完個口好唔舒服咩⋯

攞阿爺張長者咭去大快活買飯
每個餐平$3

咁你出去食3文魚排都唔止60啦係咪玩嘢

其實味精真天然嘢嚟

其實雞粉仲唔健康

健康嘛

抵係抵 但永遠覺得出面唔乾淨
覺得自己可以freeride住家飯好幸福好奢侈

仲要係廚師煮

我樓下間仆街茶記仲外賣加兩蚊

返屋企翻熱一次乜菌都死

冇人叫你一次買一餐份量嘛 咁買實貴

其實冰鮮雞出面賣緊40蚊一隻

以前我只係以為啲人仇富，原來而家已經去到仇商嘅階段， 我諗如果呢啲人成為主流，香港好快就可以成為無產階級專政嘅共產主義烏托邦

急凍雞呀？

冰鮮雞，自己睇啦百佳都係賣緊50頭一隻

惠康 百佳 其實好貴

秀茂坪有無求推介

咪係 根本只係調味料一種
但就被妖魔化

外賣或者慳番唔少時間同錢，但一般都高油鹽糖少菜，所以如果經常食真係過唔到自己嗰關

就算冇肺炎呢單野
幾時都係自己煮最安全衛生
呢方面係無價既

真心好靜個市
樓下以前唔憂做 呢家晚市外賣48蚊小炒加飯連野飲 仲抵過屋企煮

但自己煮可以買新鮮既材料同多菜少肉
唔會平好多但就健康啲好味啲
冇得咁比既

出面D野，講緊平時茶記快餐店，又多油又勁咸又污糟又唔新鮮

油鹽量最少用多煮家飯一倍有多。

一餐半餐就無咩野，長期食對身體真係唔好。

去塘記16蚊買個排骨飯 一日三餐。一個月先1500蚊

出面食野黎唔開幾樣野一定唔多唔少你食左都唔知
你做過廚房見過你都會少左出街食...

1. 漂白水
2. 洗潔精
3. 煙灰
4. 去完廁所唔洗手 (屎屎尿尿)
5. 頭髮 / 鳩毛 / 鬍根

都已經唔好講乜乜味精 高油高鹽高糖
D 油又唔知合唔合格... 呢D 食品安全

以上果幾樣, 你去得果D 做到567折既餐廳
基本上一定個個餐都有少少
你日日餐餐咁食真係安心上路

我上年食得多街外野, 今年BODY CHECK 都已經有野超左標

hi我去個d仲要外賣加一蚊

買餸更加慘
買完仲要煮

一直都係架啦
買條魚都50蚊，未計煤氣費水費

咁係你on99俾藍店怡和呃姐

但用外賣app就好貴

一家幾口 再煮到番工帶埋飯就慳到既

係公司附近買拎返屋企又凍晒
除左煮，我都冇咩選擇

有無考慮買d現成返去蒸返熱？
放夜工再煮再洗好難搞

有16蚊咁平？

黃大仙有

中高級食材自己煮係平D既
但最CHEAP果D真係出街食會平
人地靠部機大量生產壓成本，平得黎仲要好食D

要洗碗不了

睇你想唔想間嘢執
想就自己煮返 平都唔益佢 咁就好快執
係黃店就幫襯

睇地區有16蚊每日指定一款飯，領展鋪肯定無

不過唐記所有野都係超重味精

每秒鐘幾百萬上落

屋企計埋自己得兩條友，日日食牙活都唔洗80蚊一餐

急凍又點
$60半隻
1隻$120
肯定係中國雞黎
$90已經買到隻法國/丹麥雞

邊間黃店有兩餸飯好食

我係屋企煮慣左 唔鍾意出面啲味精野
同埋覺得每次要抹佢地啲外賣盒好煩
又唔知人地係咪可以確保煮同運送時候有冇菌入左去

最多見過85折咋wo

唔知乜垃圾文話係化學野，其實不知幾健康

但落街會消耗口罩

買餸唔使落街？

買餸可以平日買埋放假果d, 咁放假就唔使特登落街買外賣

16蚊，回到十年前

睇你買咩食材
無激素雞、西班牙豬、牛只少要澳洲
咁買餸就越多人越貴
但煮飯除咗為興趣都係為健康
巴西凍肉真係

除非下下要幾個餸
平時兩條友煮兩個餸
好少有淨
想留多少少第二日帶飯都冇

平時響超市買醃好左既豬扒都三四十蚊
然後買菜又十幾廿蚊
唔計米錢電話都已經成60蚊
仲有洗同煮既功夫

出街食飯咪又係食平肉

咪就係

樓下蒸飯$15仲有5款你揀
行幾步又有燒味飯/瀨粉$30包野飲
仲好撚好食又夠飽
但係最近都係自己煮多同食住家飯
起碼知自己食左咩入肚同健康啲
睇你煮咩姐 平平地都可以高營養同好食

通常都係入支那巴西凍肉

唐記 特價飯 就呢半年先有。

唔肚屙就得啦

收工都無人工收

係未講梗惠康百佳個d？

要返工返去仲要自己煮嘅肯定街食好
屋企有人煮就唔同講法

兩個人住，煮足三餐食到飽都係3000一個月。有時間唔中出去食兩餐，一個月都唔會洗過4000。

如果煮6個人份比2個人份平,咁2個人一次過煮三餐分幾次食咪一樣可以平

外賣自取視為賊也

其實人多先會平 兒家我煮一餐用一百蚊三個餸 四個人食 仲可以帶飯

如果要飲湯 湯料50-200蚊 不過呢個價錢係食健康 上百蚊以上因為要用豬肉/豬骨

金錢化 係睇機會成本
姐係你如果唔煮飯 咁做左第二樣野 個樣野值幾多錢呢
如果你唔煮飯都係用啲時間來打機/禁電話
甚至家庭主婦本來就唔駛返工既話
咁你個機會成本其實好低

外賣好食過自己煮
尤其黃店 加左良心再香啲

你果個半鐘拎黎打機就話姐
大把人個半鐘拎黎讀書 夜晚同外國開meeting 陪家人 湊細路

做過廚房就知，九成餐廳果種污糟法，真係同落毒冇咩分別

邊區
我呢邊d食肆執笠都唔減

住村屋唔想買外賣😢

仲未計燈油火蠟
不過自己自己煮係衛生啲嘅
自己取捨

香港衣食住行全部都係貴哂係租金度
依家咁既時勢 班地產霸權唔減租就大家攬炒

發覺我果到平時時空
d價錢無變過

aeon一田會好食dd

所以好多香港人平時都出去食
收工咁攰仲要煮

有工你返都偷笑啦仲計時薪

樓下餐廳全部冇減價

你哋住邊區講到咁平，樓下間大快活剩係得九折

係囉唔想食大快活時候都唔知可以食乜

而家仲賣緊40以上既餐廳以後都唔會幫襯

買包8kg米百鳩幾蚊,一底超值牌泰國細蛋都要43炒個飯落下D叉燒火腿腸仔垃圾急凍海鮮都貴過出街食

你出去食邊會落咁多料炒比你
你一包雞肉腸咪落兩三條 出街買咪得一條 再加雜豆
一包米日日煮都有排食

自己煮乾淨好多

唔係抵唔抵嘅問題，老老實實宜家D無飯夫妻三餐都係街搞掂，幾十年後冇乜邊個唔係三高⋯

附近好多只係8 折，仲係有D 貴

邊區？我返工同住個到都冇優惠

住大西北，D野執笠都唔撚減

其實點解唔整啲無味精餐
係屋企食再難食都食咗咁多年
老老竇竇而家買外賣都唔係貪你有味精好食啲啦

我附近冇一田OR吉之島

同意
食完真係好辛苦 唔係介意難唔難食
自己煮一定唔夠出面好食

都係要落街，一來一回

買定整番熱食

一個人食真係有時出去買抵啲
不過都要睇食咩

之前樓下茶記買個飯先$30
我中午食唔晒 放番落雪櫃夜晚再食
可以食到2餐
但如果買刺身 壽司 就一個人食百幾蚊

健康d就係 好味d唔覺

睇下點煮啫
不過係好多人唔識/唔想/懶學就真